黎智英：美國副總統同意應以「人權」道德議題跟中共談判

黎智英係美國曾拜訪美國副總統，美國國務卿等人

中美貿易戰的背後是一場冷戰的開始。這是一場兩個相反價值觀對抗的冷戰。雖然經濟和軍事實力不可忽視，冷戰的競爭主要是場道德權威的對抗。我這次到美國拜訪一些官員和接受傳媒訪問，主要是想指出美國作為民主自由世界領袖，道德權威是他們很強大的武器，強調和伸張道德權威對他們贏這場中美貿易戰，以及對世界以後幾十年發展的重要性。美國有些官員認為現正在與中國貿易談判，先不要談人權法治這些道德議題，以免冒犯中共令談判受挫。我的辯駁是，不，剛剛相反，美方應該盡量利用這道德武器作為籌碼，因為道德權威是中共最缺乏和最脆弱的部分。不用害怕中共受冒犯令談判受挫，若中共不想談判，講甚麼都沒用。但是中共既然坐下來談判，證明中國需要與美國的貿易比美國需要中國的更多，道德議題會是美國談判強大的槓桿力量（leverage）。幸好所有我拜訪的官員都有同樣的共識。

我說二十年後中國必然會是世界最大的經濟體系，我們想中國的極權價值觀支配這世界、子女生活在這樣的世界嗎？當然不想，那麼，美國是時候重新重視和利用西方價值傳統道德權威這強大武器，以對抗中共的極權道德匱乏的醜惡了。我們香港人因為過去受英國殖民統治，留下社會機制如法治自由人權等遺產，就是後殖民出生的年輕人，都是在這種西方價值觀下成長。我們本能地擁有美國人同樣的價值觀，這次反送中抗爭運動，就是我們這種價值觀展現的道德勇氣，對抗極權的邪惡。我對那些官員說，若然你們現正與中國展開的冷戰，是場道德權威的對抗，我們現在的遊行抗議可以說，是在你對手的陣營內，打着你們的戰事，你們有義務支持和協助我們。我們要的是精神上的支持和協助。請你們談論的政治議題上，多些提及我們香港人的抗爭情形，啟發美國人民的同理心，予以我們同情和支持，讓他們的同情和支持，成為支持我們的強大政治力量。

1963年美國總統甘迺迪到柏林，對着柏林人說："Ich bin ein Berliner"，我是柏林人。這句話對當時柏林人是信心和希望的鼓勵，使他們有更堅強決心面對蘇聯當時極權恐怖的威脅，改善了位於鐵幕前線柏林的政治形勢。我說我們香港人現時面對同樣的處境，請你們的領導人對我們香港人，尤其對我們走在前線的年輕人，說些同理心和同情的鼓勵說話，讓他們感覺到背後有強大的支持，更有信心和希望面對漫長的抗爭路。美國政府和人民，你們現在與中國展開冷戰，在精神上支持和協助香港人的抗爭，正好體現了你們道德權威的強大力量。

黎智英

推

外國方面就靠你啦 肥佬黎

請美國尊重 習近平政治尊嚴
唔好干涉中國內政

留名睇兩句ko

大家支持肥佬黎嘅就科金畀蘋果喇

留名睇中共表態
中央：这是我国内政 请勿干预

黎智英快啲邀請特朗普/彭斯/蓬佩奧訪港

pish

都已經估到中共答案係咩

肥佬黎變左真．香港外交部

Sir

肥老黎

肥佬黎已經好多日冇做頭板廣告

緊爽：

道德感召

肥佬黎快D出比6蚊睇埋台蘋啦

對於外國勢力干預中國內政，違反國際法及國際關係原則，中國嚴正譴正，任何挑撥中國人感情的行為，都不會得逞！中國的人權狀況受到多國的認可，中國懇請美國政客認清事實，不要無事生非！

請耿爽分5毛畀我地！

䜋責*

牙爽又要一邊忍笑一邊講干預內政乜乜乜

好呀 最好好似好似蘇聯咁搞到中國分裂就最好

如果721集會 有美國D大粒野黎你話幾震撼

咁我地要畀咩代價/著數美國先?

香港之父

港女比美軍任屌

黎仔

神助攻

成個香港

你老母俾美軍任屌就得

利申：絲

港女野餐行咁前都比你地出賣
送哂啲黑警去比鬼佬搞後面算啦

行宜家 發現好多好正嘅家庭用品

代價:你幫手搞亂中國美國多謝來唔切
著數:華爾街班人一早係股市斬左好多穫肚滿腸肥
重想要咩

This way this way sir!

口交派又派耿爽個閪樣出黎講

咁獨立之後，長遠同持續嘅利益呢

彭爺爺

此leverage不同彼leverage，正確意思係（談判）條件/籌碼

送黑警比佢地研究哲學啦

睇多一次原文，呼，真係鼻都酸埋

「請你們的領導人對我們香港人，尤其對我們走在前線的年輕人，說些同理心和同情的鼓勵說話，讓他們感覺到背後有強大的支持，更有信心和希望面對漫長的抗爭路。美國政府和人民，你們現在與中國展開冷戰，在精神上支持和協助香港人的抗爭，正好體現了你們道德權威的強大力量。 」

齊上齊落，一個都不能少！

加油呀大家！一齊行呢條漫長的抗爭路！

美國粗暴干涉中國內政
香港是中華人民共和國不可分割一部分
任何國家以各種形式干預
我國表示堅決反對

依家唔知幾多人訂閱咗

減咗價 中共冇咩錢
畀1毛你 留意銀行過數

5、6十萬人課左金

肥老黎求下你快d叫美國幫手

今次生死關頭睇得出
邊啲人係真心為香港好
可能佢地以前好多嘢值得批評
但殊途同歸 只要係爭取民主自由 就係戰友

marco rubio來都好

叫支那嘔返舊餅出黎先諗點分都未遲
為時未晚

食屎啦
打咁長先得1毛
大陸人真係低賤

6蚊?
60蚊差唔多

佢肯出兵接管香港我男人老狗賣埋個屎忽比彭斯屌又點話

推！！！！

推爆

靠你啦

請問警隊知唔知黃綺寧督察吸毒同校園欺凌嘅過去呢？

美軍對狗乸未必有興趣
始終人地係well-trained

跟住見哂泛民係唔見林鄭

push

6蚊一日

如果60蚊一日我都比

我要民主社會

Ich bin ein hongkonger

推

Sir, this way

香港國第一任總統

希望頂得住

其實黎智英先生已經好有錢，可以好似其它富豪一樣，乜都吳馳做，但係佢為左香港人，出心出力出錢，保護香港，真係英雄，真香港人，請支持appledaily

老實講
靠佢可能死得仲快

靠佢=靠美國

肥佬黎都只係agent而已

下次可能見Trump

請各位做好隨時被顏射的準備

推推推

好人人世平安。請廣傳。

sir this way